新路線名不經所示地區 九巴被譏「阿茂整餅」

九巴最近以方便乘客查看巴士資訊為由，修改多條巴士線的路線顯示牌，在總站名稱前面加上所屬地區，例如「白田」改為「深水埗白田」，後來又再在公共屋邨的名稱後面加上「邨」字，例如「麗閣」改為「長沙灣麗閣邨」。惟九巴加插到路線牌的地區名稱並不準確，部分巴士線更無駛入路線牌所示地區的中心地帶，又或並無在區內設中途站，令乘客大失預算。有巴士車長透露，不少乘客看到路線牌所示地區便登車，結果到達總站後才發現「搭錯車」，質疑修改路線牌是「阿茂整餅」。

現時巴士車頭、車尾及上車閘門旁均設有路線牌，讓乘客識別巴士的路線編號及目的地。九巴近期陸續修改巴士路線牌，其中以西九龍區作總站的路線變動較多，並惹來劣評如潮。例如104號線的路線牌原本顯示為「白田」，以代表白田巴士總站，近期修改為「深水埗白田」，但有關巴士線沿油麻地、太子到達白田邨，根本不會駛往深水埗區內，冠上地區名稱反而容易引起混淆。

另一路線6F，路線牌以往只顯示「麗閣」，以代表麗閣巴士總站，最近改為「長沙灣麗閣邨」，但該線由九龍城碼頭開出，途經紅磡、旺角及深水埗等區，中途並沒有經過長沙灣區其他站點。由天后開往海麗邨的914號線，路線牌最近亦由「海麗邨」改為「長沙灣海麗邨」。

而203C號線路線牌更是一改再改，由原來的「大坑東」，先改為「石硤尾大坑東」，其後再改為「深水埗大坑東」，惟該線同樣沒有在石硤尾或深水埗設中途站，路線牌的地區冠名方式令人費解。

有巴士車長對修改路線牌大表不滿，指曾有乘客誤以為上述路線會駛至長沙灣或深水埗等，到總站後才如夢初醒，大鬧路線牌不清不楚引人誤會，而且路線牌同時列出地區及站名，電子顯示屏過於擠迫，有市民質疑難以看清楚，在社交平台大肆批評。

九巴發言人回應指，不時檢討及修改路線牌的內容，強調改動或於路線牌加添所屬地區，目的是為乘客提供更清晰的巴士資訊。該公司會繼續聆聽乘客意見，提供更適切的巴士服務。

6F號線總站名原為「麗閣」。(黃雄攝)

6F號線總站名改為「長沙灣麗閣邨」。(黃雄攝)

203C號線由原來的「大坑東」，先後改為「石硤尾大坑東」、「深水埗大坑東」。(黃雄攝)

914號線不駛入長沙灣區中心地帶，路線牌卻顯示「長沙灣海麗邨」，容易令人誤會。(互聯網)

狗巴班管理層個腦真係裝屎

低9能

10A狀元都係留喺學校好D

搵個思考清晰既大學生可能仲好過果d鳩陳

大坑東咪幾好

但其實有d站一早有咁做
佐敦渡華路
長沙灣甘泉街

以上呢兩個一直都有地名既

呢個明明個位係渡船角 明明冇地方叫佐敦都送個佐敦比佢

麗閣明明深水土步 佢又整個長沙灣

石硤尾大坑東冇問題喎

跟地鐵站沿線車站起名嘅話，就會出現：
長沙灣荔枝角站

火炭麗琪

其實撥亂反正
未check路線就上車係幾咁on9

慈雲山鄭列瓊

個腦裝屎

D人無常識啫

美孚、長沙灣、石硤尾 甚至又一城 都係屬於深水埗區喎

咪係

唔明咩無途經嗰區，咁個總站位置係咪嗰區

96R 改做大埔黃石碼頭好冇

麗閣、海麗用「長沙灣」
但白田、大坑東就用「深水埗」
即係而家狗巴係雙重標準囉

根本都唔需要咁大範圍用十八區黎分 巴士路線narrow d就夠啦

咁你九巴實無死錯人

荃灣珀麗灣都得啦

西貢新都城中心

其實睇唔睇到架？

唔會學到新城巴果種顯示格式

閉門造車

其實冇問題wor 邊個話條線一定會入市中心區？

大埔泥涌

寫個區份又唔經果區既中心係咪多撚餘呀

喇
而家話用埋LCD啦係好機會喇

side panel出曬會經過嘅地方ok

唔好搞front panel啦

一係就搞呢種唔好郁個destination

人類係resist to change
定律黎

咁多字迫埋一齊點睇呀
一係你換晒啲牌佢喇

咁都要睇吓你個改變係好定唔好，有用定冇用

方便啲唔係本地嘅人睇

本地人=二等公民

就係叫佢簡單d
唔標示效果咪仲好

似係乘客on9
你搭車見車就上㗎？

E41 大埔頭
唔查過都唔知係邊
以為係運頭塘果一帶

麗閣邨唔清楚
但係海麗邨咪就係長沙灣囉
有咩問題？

有咩問題 咪撚盲反

邊個諗埋啲咁既野, 捉佢去堆填啦

其實加喺前面有乜問題
好似成日見到一架車牌頭寫住總站係寶田
以前戇鳩鳩以為係藍田啲friend
依家寫住屯門寶田邨先知原來係屯門

荃灣迪士尼樂園

我都覺得加地名係有用嘅

加無問題, 但佢加錯啫

麗閣 應該係深水埗麗閣 而唔係長沙灣麗閣
白田, 大坑東 應該係石硤尾白田/ 石硤尾大坑東 而唔係深水埗白田

286x先仆街 出過沙田顯徑
但成程車兜晒成個大圍咁濟

元朗落馬洲站

係都分板列「經廣褔、大埔中心」

你地高層個腦真係裝屎 話你地啊垃圾

3架都會搭，改完名之後好柒

叫石硤尾咪得囉, 邊忽同深水埗有關

利申 附近居民 成日坐

天平唔係上水咩？

改下個仆街app先啦，屌你老母，琴日等203c,由4分鐘變7再去到19,等左起碼4 5個字都冇巴士黎過，30幾度企係到等，屌你老母

咁辛苦點知改錯圖

天平邨係上水呀

不如改做中華人民共和國香港特別行政區九龍長沙灣麗閣邨

你唔係見有個天字就當天水圍吓嘛?

幅圖係抽有啲人見到天字開頭嘅屋邨就以為係天水圍

可能冇咗之後
都會有柒頭上咗天平既車之後以為係去天水圍
又屌過

但睇佢最底嗰度唔似係喎

行都行到一半

如果九巴無整錯啲名其實係會有用咗
好似佢話203C路線 大坑東個站係喺石硤尾嗰頭既 咁叫石硤尾大坑東緊係無問題 清晰咗
叫咩深水埗大坑東就好誤導 明明就唔近 落車行返過深水埗嗰邊都要十分鐘以上
如果九巴係唔識改既 或者個站既位置好難定義咩區 咁啱係正中間嗰啲既 不如唔好改咪算 夾硬改又要改錯咪搞到俾人屌

試過個app話仲有5分鐘先到站 我已經行緊去個站 之後望住架車埋緊站 追都追唔切 成日被個app撚狗咁撚

咁旺角 佐敦 太子都係同區
前面加油尖旺區咪贏晒？

咪係，加名就係想準確啲
只係十八區既有咩意思

班友 on9 ,睇no. 有字都知去邊。

呢個APP比你睇脫班

自己柒上撚錯短途車之後瓜瓜嘈咪你呢啲人

上面已經有一個失敗例子
坐上水車去天水圍

認真講.... 大坑東同埋白田真係近石峽尾多D... 完全唔近深水土步....

麗閣都算近長沙灣反而問題不大

如果有人想去上水，見天平唔會理
上水天平咪會睇下經唔經過囉
之前屌地鐵亂改地方，深水埗站應該係長沙灣，九巴寫翻啱，又話人地錯

咁架車真係行入屯門冇錯呀
依家講緊其他車個地名係錯既

唔經市中心喎

喺荔枝角站應該都係長沙灣
真正嘅荔枝角喺美孚個位附近

我冇記錯嘅話

如果九巴將26/27/42個目的地寫成「觀塘順利邨」/「觀塘順天邨」

一早就應該咁改

垃圾狗巴 執柒左佢啦
咁撚得閒就搞下個app啲到站時間先啦

普遍的香港人都習慣叫地鐵站名當地區名
香港真正分地區其實係得18區
今時今日發展得太密
為左更準確描述個位置有需要再細分1個地區
變相約定俗成會叫太子長沙灣
其實狗巴錯唔曬, 係唔user friendly啫
可能係有人投訴過佢地唔寫清楚
非本地人根本唔明乜叉叫良田白田麗閣

大坑 大坑東 好易誤會

九巴諗住追貼港鐵臭名

讀書叻又唔代表做嘢叻嘅

其實狗巴都係戇鳩鳩 早幾年唔知做乜改哂啲地鐵站既總站名
之前將「xxx港鐵站」改做「xxx鐵路站」都算啦都叫合理，後尾改埋就咁叫「xxx站」，e.g. 葵芳站、荃灣西站，唔知做乜鳩

西貢東港城

On9係冇問題架 俾人笑on9之嘛

睇下係258D定係260X先
260X會轉頁話“經屯門市廣場”

將軍澳都屬於西貢區架
不如啲站名又西貢xxxx咁啦

你寄信寫地址會淨係寫「白田」兩個字？而家寫清楚個目的地位置有咩錯？
搭車之前check清楚架車經邊度係搭車哥位要做既事，點會走去話九巴錯？

講真 佢係巴膠黎喎
無理由做到咁

ching永遠都有時間check清楚啲車去邊度、啱唔啱路，唔使睇路線牌

屌, 如果狗巴係跟區議會
就唔會有長沙灣麗閣啦

但個報導講有部份人屌話唔經中心地帶就唔可以寫
所以唔經屯門市中心就唔可以寫喺屯門

唔check架車經邊度，然後投訴架車去唔到想去既目的地
你唔想check就應該走去搭的士，有咩理由投訴架巴士去唔到你想去既地方？

不如改埋站名啦仆街
改地標咪人人都知邊忽囉

因為長沙灣地鐵站係對面

如果跟地鐵站
咁白田點解又唔係石硤尾

結論係九巴鳩改

長沙灣地鐵站唔係長沙灣

用啱名就專業
改錯名就擾民

西貢 尚德
西貢 寶琳
西貢 坑口北
大埔 泥涌
大埔 黃石碼頭
葵青 迪士尼樂園

改地標名都會仆街

例如「長沙灣廣場」

以前係叫
XXX 火車站
XXX 地鐵站
XXX 西鐵站
XXX站 (部份西鐵站同馬鐵站)

之後叫
XXX 鐵路站 (on99)

再之後叫
XXX站

你傻撚左？ 麗閣係深水埗 佢地名錯啊

你睇下九巴長沙灣/長沙灣（甘泉街） 個站係邊先啦

長沙灣係指工業區果邊

長沙灣廣場係正確
仆街地鐵當年改錯名only

中國香港長沙灣麗閣邨

天平 係上水架

長到睇唔清

長沙灣政府合署同長沙灣MTR中間唔喺長沙灣
You Win

計巴士站
迪士尼樂園 應該係 荃灣迪士尼樂園

係呀
所以咪話啲人長沙灣廣場落車
就會屌點解唔喺長沙灣
根本啲人唔明發生乜事

只可以話而家區域分界好模糊
都唔知係邊個造成
例如牛下根本唔近牛頭角
講返914
佢寫“長沙灣海麗邨”
但係架車都唔入長沙灣區
最低限度連長沙灣站都唔經
咁標嚟無意思

你知唔知西九龍中心隔離嗰個政府合署叫咩名

麗閣 西九 二戰果陣叫咩地方啊

深水埗軍營係長沙灣？

但呢個合理喎

因為四小龍果個area 都係叫長沙灣

仲有個傻鳩懶醒話麗閣係長沙灣 個政府合署個命名都係唔岩

點會冇入長沙灣區？
海麗邨本身就係長沙灣區入面

咁如果係咁 深水埗運動場叫咩區？

但係麗閣隔離個公園同游泳池都係叫深水埗公園同深水埗游泳池

其實本身呢個區域已經比MTR 搞到好混亂

好多人都覺得“長沙灣”應該係元洲邨嗰頭

班柒碌要兜晒成個長沙灣先准叫

同一個街口有長沙灣邨同埋長沙灣公園添
六國大封相咁

咁你知唔知深水埗軍營個位置係邊啊

所以我覺得個分界位應該就係東京街

但係佢更接近荔枝角站喎
雖然我知道狗鐵改荔枝角站唔完全正確

最起碼都係工業區果邊先叫係啦 四小龍都係

荔枝角係收押所果邊 以前荔園啊 用九華徑做界

九華徑係新界區

同樣荔枝角九華徑都係錯 葵涌九華徑先岩

長撚到 痴埋一pat字

但係都無理由話去“長沙灣海麗邨”
下一頁就話“不經長沙灣站”㗎

搵黎嘈，咁十年前都可以屌「荃灣如心廣場」唔啱，因為啲車唔係經晒成個荃灣啦

依加講佢既長沙灣係連長沙灣都唔到啊

深水埗區包括深水埗、長沙灣、荔枝角、蘇屋、石硤尾、又一村、大窩坪、昂船洲南部（即昂船洲政府船塢、昂船洲海軍基地、昂船洲污水處理廠等地

咁起碼佢都先到千色先

起碼如心廣場真係喺大眾廣泛認知嘅荃灣先

改埋深水埗城市大學，深水埗又一城，九龍城浸會大學，九龍城九龍塘港鐵站

其實都係左膠大愛包容出事，有啲腦既都知狗巴編號邏輯（如30-40荃灣區 71-75大埔區）根本係就啲廢老毒撚腥港人

其實正常人應該都係知自己住開果區點分

你都識講深水埗區包括深水埗、長沙灣、荔枝角、蘇屋、石硤尾、又一村、大窩坪、昂船洲南部啦

而家九巴/ MTR 應該就係表示緊再細一個區既野

所以我覺得大部份人定義來講
應該會係
深水埗麗閣, 石硤尾白田, 石硤尾大坑東
蘇屋 (唔洗定義)
長沙灣 海麗 或者 西九龍新區 海麗

地鐵站就
(由西面數起) 深水埗 -> 元洲 -> 長沙灣 ->荔枝角/ 美孚

由東面數起至啱

點解一定要經地鐵站先可以算係

好似我上面咁講
好多人都有一個認知就係
“長沙灣”=長沙灣站、元洲邨
如果你話海麗邨都喺長沙灣區應該無乜人信

我覺得最大問題係搞到d 字越來越迫
城巴新巴果款用轉頁咪好囉

以前住荔景都唔知嗰度算九龍定係新界

d樓盤廣告都夠膽死係大圍同人講自己係九龍塘啦

香港特色黎

其實路線名唔係應該寫得清晰簡潔咩
詳細路線應該叫人睇返站頭果塊路線圖

基本上荔枝角長沙灣深水埗呢三個地方，直頭好似三國咁
三個地區好大部份都係由以前長沙灣灣區填海填出嚟
加上劃分唔明確，荔枝角係最過分，明明係個角落頭位伸到咁遠

基本上同一個地方
你可以話佢係長沙灣可以話佢係深水埗
你可以話佢係長沙灣可以話佢係荔枝角

美孚個位其實先叫荔枝角

天平，長康呢啲，唔打區名街外人唔識分

個重點係，
佢分區同大眾認知有落差，
一般人會覺得深水埗係黃金，西九龍，去埋以前碼頭個邊，
白田就係石峽尾。

你話佢錯，唔係既，佢用十八區去分姐，
但係唔user friendly囉。

正如你寫西貢 坑口站都無錯架，但清唔清楚就另一件事啦。

呢d我都認為要加，
但天平係上水，長康係青衣應該無咩人反對，
白田係深水埗就有相確，用石峽尾會唔會好d？

另外就係設計問題，
九巴個牌一多過4個字，英文就分2行，
變左個地點牌其實仲難睇。

好多人？ 一直以黎長沙灣都係講工業區

元州 蘇屋 李鄭屋 係咪比人認知做長沙灣？

其實好地地寫天平(經上水站)、長康(經青衣站)未幾好

明明元朗都有寫經唔經大馬路

點解香港未見過有唔同顏色的電牌

我去緊深水埗又一城，有架去九龍城九龍塘港鐵站嘅車埋緊嚟。都唔近路咁嘅，都係不了

黎緊有

盲反撚多到

不過人地係LED
LCD猛太陽得唔得架

觀塘樂華邨

長康唔經青衣站喎

證明街外人真係唔識分
睇地圖真係以為經

紅巴2.0好似LCD

政府合署
差2個站

去深水埗運動場要喺荔枝角站長沙灣廣場出口出

你本身係盲
唔係盲反

好多車都唔入青衣站

北橋果班第一個站就長安

地點用錯 令人誤解地方 邊度有盲反

so what is 長沙灣遊樂場、長沙灣消防局？

咁你旁邊既深水埗運動場呢

然後長沙灣郵政局 長沙灣工業村呢 地鐵站名叫

長沙灣 唔等於果度叫長沙灣 佢用街道命名

eg 荔枝角 佐敦 太子

以太子黎講 佢只係旺角北 所以旺角警局 旺角花墟

而無一個地方係叫太子

太子道算唔算

所以咪話本來個區域分界做得太差
搞到啲地方名亂晒龍

太子站以太子道命名 長沙灣 荔枝角 佐敦一樣

咪仲衰 識既都仲知你唔經 唔知頭唔知路見到深水埗咪衝上車

上水APM

我覺得無乜問題，咁架車去大埔中心，但係經廣福邨，唔通你又屌佢點解唔寫埋經廣福？
根本乘客On9，上車前唔撚睇下架車會唔會去自己嗰度，大安旨意到到總站發現中伏同發爛渣。
總之九巴做乜野都唔啱就係啦

don't fix it if it's NOT bokrne

同埋地區呢樣野好撚難分
我有朋友住淘大，有時啲信又會寫九龍灣，有時又會寫牛頭角，但係重點都係寄到去佢屋企，又真係吹佢唔漲，香港人真係好撚麻煩，成日執著埋呢啲位做乜鳩

其實有啲情況係九巴劃分個地區太大

不嬲講開白田就喺石硤尾，但佢就係鍾意寫深水埗，白田又係深水埗，東京街又係深水埗，但兩個地方行都行鳩死你，個觀感上咪覺得你玩人囉。

你話新市鎮啲乜邨打乜邨嗰啲冇問題嘅，佢唔加有時仲衰

但放喺九龍就一定要細分返啲區域

石硤尾就石硤尾，長沙灣就長沙灣，秀茂坪就秀茂坪

唔好寫埋啲咩觀塘寶達邨，搞到啲人一頭霧水

其實大家都只係比狗鐵誤導
成日話自己香港人
係時候認識返香港既地理啦

其實而家個問題唔係唔經就咪寫咩
就算個區岩
但走線根本係唔經個區咪會易誤導囉
而家長側牌會興打埋會經咩地方
咁有人睇前牌會以為經都唔出奇

荔景其實係無呢個地名
不過係自從有屋邨同地鐵先咁叫
其實嗰到係叫「下葵涌」屬新界嘅葵青區

依加講緊九巴亂改地名

姐係落馬洲警局明明元朗 然後九巴整個上水落馬洲警局

搭904/905寫荔枝角以為唔到美孚

幾時有葵涌葵涌邨同青衣青衣邨

不過HKT固網電話卻列作九龍區；
荔景所屬嘅瑪嘉烈醫院，歸西九龍醫院聯網

整多啲轉頁 經xxx 好過啦

又講醫院 咁長洲叫乜？

過左九華徑就叫新界 九華徑係分界線

天水圍係咪國際線
搭車入去要簽證

根本就係想學新城嗰套
但又唔想照抄
結果又柒一獲
9A都係渣返巴士算啦

荔枝嶺、荔景山

幅地圖都睇到美孚係荔灣，荔枝角本身係青山道同蝴蝶谷道之間座荔枝角山下面，因此有荔枝角道、荔枝角醫院同軍營

荔景站座落嘅山可以叫做荔景山，或者舊名荔枝嶺
但係香港地圖係無一個地名叫做「荔景」
就算你搵地政或者Google Map
佢地都係mark做「葵涌」或者「下葵涌」

九巴個長側牌廢嘅
人地新城直頭整埋走馬燈show哂條線點行

噉係官涌噉嘅case，唔係正式政府認可地名啫，唔代表呢個地名本身唔存在
Google Maps 都唔齊，以前重有Map Maker係俾user contribute由Google審批，唔一定代表到community或者社區抑或政府嘅

俾新移民睇

官涌係政府認可地名黎
佐敦先唔係

你on9
咁D車站不如寫經緯度啦
258D咪又唔係寶田中心
經過咪得囉
點解要中心？
依家其他車係連個區都唔入呀
寫屯門寶田邨又冇錯
依家講緊錯果啲呀

咁「荔景」呢個名本身係唔存在
係之後時移世易約定俗成先會有咁嘅叫法
正如太子都係因為開咗地鐵或者隔離條太子道先會咁叫
原先嗰到都係叫旺角
你話佢係地名 我會話呢個係另一種可以令大家容易理解嘅叫法
始終周邊嘅發展係會影響咗原先嘅叫法(地名)
將「荔景」當做地名我會有保留

有官涌市政大廈但冇喺地圖出現
而家嘅鵝頸/寶靈頓同東角一樣

唔經市中心就唔係入屯門

曲線原來要講明

你睇清楚內文屌914啲乜先
(海麗邨喺長沙灣)

1. 你覺得「荔景山」本身存唔存在先？
2. 用返官涌山做例子，如果座山命名咗先之後再起條村噉係咪你所形容種轉變呢？假設而家啲人叫摩利臣山、禮頓山、加路連山做摩利臣、禮頓、加路連，代唔代表呢個名
3. 路名、屋邨名同呢啲地名比邊度似呢...
荔景山路同荔枝嶺路都存在，又唔覺得佢哋個status咁低喎

[edit]

官涌街市

明明有分官涌 渡船角 依加唔識既人一鳩就叫佐敦

仲有官涌村呢

2 以呢個做法 如果無左條村 再出面填海 咁應該會叫新官涌

好似蒲崗村>新蒲崗咁

> 如果座山命名咗先之後再起條村噉係咪你所形容種轉變呢
?

>
講緊地圖上面

同埋政府用喺棟建築物度同佢（而家）係咪出現喺地圖上面其實又冇直接關係，好似上面鵝頸噉

荔景山係存在，唔係我覺唔覺得，係有史實援引

但係一座山嘅名代唔代表係嗰到嘅地名先
如果嗰座山原先係屬於某個地方，咁就應該要用返嗰個地方嘅名
荔景山路同荔枝嶺路係因為座山叫「荔景山」或者「荔枝嶺」而命名
「荔景」係因為當區發展先會有咁嘅叫法/俗稱/非正式「地名」
永遠改變唔到嗰到係「葵涌」嘅事實

好例子，同樣問題，有蒲崗定蒲崗山呢個名先？如果係後者，蒲崗係咪一個本身存在嘅地名？

爭咩呀

全部轉哂經緯度啦笨

> 「荔景」係因為當區發展先會有咁嘅叫法/俗稱/非正式「地名」
噉既然荔景出自荔景山點解
> 如果嗰座山原先係屬於某個地方，咁就應該要用返嗰個地方嘅名

簡單複習化

九巴邊有準則
好似藍田山兩個屋邨咁
去平田既路線就咁打「平田」兩隻字就算數
再向上走既廣田佢反而出「藍田廣田邨」

「蒲」是莆田的簡稱，爲開村之林氏祖籍，而「崗」則是指村莊所在的山崗，故「蒲崗」即「來自莆田的人居住的山崗」。

個崗字

當然知啦
西敏寺噉「西敏」個意思夠係包括咗寺嘅意思（香港一時諗唔到有咩例子），唔阻我哋噉叫佢
而家係借嚟做 thought experiment

以前就咁叫麗閣白田咪一樣大把人投訴唔知去邊
今次改動都好似係區議會加政府壓力
老老豆豆 呢幾條線都係老牌線
冇理由今日先知唔經邊度邊度
有改道嘅話站頭一定會寫
不過新界都暫時未統一晒
富善彩明天平就加咗地名喺前
其餘大部分都冇改

不過唔知邊個傻仔決定唔同新巴傾就改 104

其實我覺得淨係新界加新市鎮名喺前面，港九d地名經過咁多年已經好模糊，加咗實多爭淆

其實加地名目的都係令乘客去啱目的地姐
方便理解咪得
Nobody fking cares 個地名係咪真係全啱
當然加錯地名令到人去錯地方梗係要屌
石硤尾話做深水埗唔錯得晒但係唔方便理解都要屌
但係地鐵站名改錯咗咪將錯就錯囉
冇人會理撻地方叫官涌定佐敦、太子定旺角
你講佐敦冇人會唔明

根本成個九龍區都亂七八糟

同大陸接軌啫，高鐵廣州東都唔入廣州市區啦

將錯就錯？ 奧運 九龍 香港 你都照咁叫地名？

’佐敦‘ 依加搞到渡船角都比人咁叫 叫佐敦 但一d都唔近佐敦站